# He aha kāu e hana ai e pale aku iā Cloudflare?

| 🖼 | 🖼 | 🖼 |
| --- | --- | --- |
| ![](../image/matthew_prince_teen.jpg) | ![](../image/matthew_prince.jpg) | ![](../image/blockedbymatthewprince.jpg) |


Matthew Browning Prince, naskita la 13an de novembro 1974, estas la ĉefoficisto kaj kunfondinto de Cloudflaron.

Danke al lia riĉa paĉjo, "John B. Prince", li ĉeestis la Universitaton de Ĉikago Leĝlernejo kaj Harvard Komerclernejo.
Princo instruis Interretan leĝon kaj estis specialisto pri kontraŭ-spamaj leĝoj kaj Fraŭdo-esploroj.


"*I’d suggest this was armchair analysis by kids – it’s hard to take seriously.*" [t](https://www.theguardian.com/technology/2015/nov/19/cloudflare-accused-by-anonymous-helping-isis)

"*That was simply unfounded paranoia, pretty big difference.*"  [t](https://twitter.com/xxdesmus/status/992757936123359233)

"*We also work with Interpol and other non-US entities*" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1203028504184360960)

"*Watching hacker skids on Github squabble about trying to bypass Cloudflare's new anti-bot systems continues to be my daily amusement.* 🍿" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1273277839102656515)


![](../image/whoismp.jpg)

---


<details>
<summary>kaomi iaʻu

## Mea kūʻai pūnaewele
</summary>


- Inā hoʻohana ka pūnaewele āu e makemake ai iā Cloudflare, e haʻi iā lākou ʻaʻole e hoʻohana iā Cloudflare.
  - ʻAʻohe ʻokoʻa ka ʻū ʻana i ka pāpāho e like me Facebook, Reddit, Twitter a i ʻole Mastodon. [ʻOi aku ka nui o nā hana ma mua o nā hashtags.](https://twitter.com/phyzonloop/status/1274132092490862594)
  - E hoʻāʻo e hoʻokaʻaʻike i ka ʻona pūnaewele inā makemake ʻoe e hoʻohana pono iā ʻoe iho.

[ʻFllelo ʻo Cloudflare](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium/issues/783):
```
Paipai mākou e kiʻi i nā luna no nā lawelawe kikoʻī a i ʻole nā ​​pūnaewele āu e holo ai i ka pilikia a kaʻana like i kāu ʻike.
```

[Inā ʻaʻole ʻoe e noi no ia, ʻaʻole ʻike ka mea nona ka pūnaewele i kēia pilikia.](../PEOPLE.md)

![](../image/liberapay.jpg)

[ʻO kahi laʻana kūleʻa](https://counterpartytalk.org/t/turn-off-cloudflare-on-counterparty-co-plz/164/5).<br>
He pilikia paha kāu? [E hoʻokiʻekiʻe i kou leo ​​i kēia manawa.](https://github.com/maraoz/maraoz.github.io/issues/1) Laʻana ma lalo.

```
Ke kōkua wale nei ʻoe i ka censorship ʻoihana a me ka nānā nui ʻana.
http://crimeflare.eu.org
```

```
Aia kāu ʻaoʻao pūnaewele i loko o ka pā-pilikino o ka pā paia pilikino o CloudFlare.
http://crimeflare.eu.org
```

- E hoʻolōʻihi i kahi manawa e heluhelu ai i ka kulekele pilikino o ka pūnaewele.
  - inā aia ka pūnaewele ma hope o Cloudflare a hoʻohana paha ka pūnaewele i nā lawelawe e pili ana iā Cloudflare.

Pono e wehewehe i ka "Cloudflare", a noi i ka ʻae e kaʻana like i kāu ʻikepili me Cloudflare. ʻO ka hana ʻole ʻana pēlā e hopena ai i ka hilinaʻi ʻole a pono e hōʻalo ʻia ka pūnaewele e nīnau ʻia ana.

[Eia kahi laʻana pilikino pilikino e ʻae ʻia](https://archive.is/bDlTz) ("Subprocessors" > "Entity Name")

```
Ua heluhelu au i kāu kulekele pilikino a ʻaʻole hiki iaʻu ke loaʻa ka huaʻōlelo Cloudflare.
Hōʻole wau e kaʻana like i ka ʻikepili iā ʻoe inā hoʻomau ʻoe e hānai i kaʻu ʻikepili iā Cloudflare.
http://crimeflare.eu.org
```

He laʻana kēia o ka pilikino pilikino i loaʻa ʻole ka huaʻōlelo Cloudflare.
[Liberland Jobs](https://archive.is/daKIr) [privacy policy](https://docsend.com/view/feiwyte):

![](../image/cfwontobey.jpg)

Loaʻa iā Cloudflare kā lākou pilikino pilikino pilikino.
[Aloha ʻo Cloudflare i ka poʻe doxxing.](https://www.reddit.com/r/GamerGhazi/comments/2s64fe/be_wary_reporting_to_cloudflare/)

Eia kahi laʻana maikaʻi no ka palapala inoa inoa pūnaewele.
ʻO AFAIK, pūnaewele ʻole e hana i kēia. Hilinaʻi ʻoe iā lākou?

```
Ma ke kaomi ʻana iā "Kau inoa no XYZ", ʻae ʻoe i kā mākou ʻōlelo o ka lawelawe a me ka ʻōlelo pilikino.
ʻAe ʻae ʻoe e kaʻana like i kāu ʻikepili me Cloudflare a ʻae pū kekahi i ka ʻōlelo pilikino a cloudflare.
Inā kulu ʻo Cloudflare i kāu ʻike a ʻaʻole hoʻi e ʻae iā ʻoe e hoʻohui i kā mākou mau kikowaena, ʻaʻole ia na mākou ka hewa. [*]

[ Kau inoa ] [ Kūʻē ʻole wau ]
```
[*] [PEOPLE.md](../PEOPLE.md)


- E hoʻāʻo e hoʻohana ʻole i kā lākou lawelawe. E hoʻomanaʻo e nānā ʻia ʻoe e Cloudflare.
  - ["I'm in your TLS, sniffin' your passworz"](../image/iminurtls.jpg)

- Huli no ka pūnaewele ʻē aʻe. Aia kekahi mau koho a me nā manawa kūpono ma ka pūnaewele!

- E hōʻoia i kāu mau hoaaloha e hoʻohana iā Tor i kēlā me kēia lā.
  - ʻO ke anonymity ke kūlana o ka pūnaewele hāmama!
  - [E hoʻomaopopo he makemake ʻole ka papahana Tor i kēia papahana.](../HISTORY.md)

</details>

------

<details>
<summary>kaomi iaʻu

## Nā mea hoʻohui
</summary>

- Inā ʻo Firefox kāu polokalamu kele pūnaewele, Tor Browser a i ʻole Ungoogled Chromium e hoʻohana i kekahi o kēia mau mea hoʻohui ma lalo.
  - Inā makemake ʻoe e hoʻohui i nā mea hoʻohui hou e nīnau e pili ana iā ia ma mua.


| Inoa | Mea hoʻomohala | Kākoʻo | Hiki iā Block | Hiki ʻole ke hoʻomaopopo | Chrome |
| -------- | -------- | -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Bloku Cloudflaron MITM-Atakon](../subfiles/about.bcma.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | **Ae**     | **Ae**     |  **Ae** |
| [Ĉu ligoj estas vundeblaj al MITM-atako?](../subfiles/about.ismm.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | Aʻole     | **Ae**     |  **Ae** |
| [Ĉu ĉi tiuj ligoj blokos Tor-uzanton?](../subfiles/about.isat.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | Aʻole     | **Ae**     |  **Ae** |
| [Block Cloudflare MITM Attack](https://trac.torproject.org/projects/tor/attachment/ticket/24351/block_cloudflare_mitm_attack-1.0.14.1-an%2Bfx.xpi)<br>[**DELETED BY TOR PROJECT**](../HISTORY.md) | nullius | [ ? ](../tool/block_cloudflare_mitm_fx), [Link](http://crimeflare.eu.org/) | **Ae**     | **Ae**     |  Aʻole |
| [TPRB](http://sw.nnpaefp7pkadbxxkhz2agtbv2a4g5sgo2fbmv3i7czaua354334uqqad.onion/) | Sw | [ ? ](http://sw.nnpaefp7pkadbxxkhz2agtbv2a4g5sgo2fbmv3i7czaua354334uqqad.onion/) | **Ae**     | **Ae**     |  Aʻole |
| [Detect Cloudflare](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare/) | Frank Otto | [ ? ](https://github.com/traktofon/cf-detect) | Aʻole     | **Ae**     |  Aʻole |
| [True Sight](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare-plus/) | claustromaniac | [ ? ](https://github.com/claustromaniac/detect-cloudflare-plus) | Aʻole     | **Ae**     |  Aʻole |
| [Which Cloudflare datacenter am I visiting?](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/cf-pop/) | 依云 | [ ? ](https://github.com/lilydjwg/cf-pop) | Aʻole     | **Ae**     |  Aʻole |


- Hiki iā "Decentraleyes" ke hoʻopau i ka pili i "CDNJS (Cloudflare)".
  - Pale ia i nā noi he nui mai ke kiʻi ʻana i nā pūnaewele, a lawelawe i nā faila kūloko e mālama i nā pūnaewele mai wāwahi ʻia.
  - Pane ka mea hoʻomohala: "[very concerning indeed](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/236#issuecomment-352049501)", "[widespread usage severely centralizes the web](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/251#issuecomment-366752049)"

- [Hiki iā ʻoe ke hoʻoneʻe a hilinaʻi hoʻi i ka palapala Cloudflare mai kāu Mana Palapala (CA).](https://www.ssl.com/how-to/remove-root-certificate-firefox/)

</details>

------

<details>
<summary>kaomi iaʻu

## ʻO ka mea nona ka pūnaewele / mea hoʻomohala pūnaewele
</summary>


![](../image/word_cloudflarefree.jpg)

- Mai hoʻohana i ka hopena Cloudflare, Manawa.
  - Hiki iā ʻoe ke hana ʻoi aku ka maikaʻi ma mua o kēlā, ʻeā? [Eia pehea e hemo ai i nā kau inoa Cloudflare, nā hoʻolālā, nā kāʻei kapu, a i ʻole nā ​​moʻokāki.](https://support.cloudflare.com/hc/en-us/articles/200167776-Removing-subscriptions-plans-domains-or-accounts)

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/htmlalertcloudflare.jpg) | ![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |

- Makemake i nā mea kūʻai aku hou aku? ʻIke ʻoe i ka mea e hana ai. ʻO Hint ka "laina ma luna".
  - [Aloha, ua kākau ʻoe "Lawe mākou i kāu pilikino" akā ua loaʻa iaʻu "Kuʻia 403 Forbidden Anonymous Proxy Not Alllled".](https://it.slashdot.org/story/19/02/19/0033255/stop-saying-we-take-your-privacy-and-security-seriously) No ke aha ʻoe e ālai nei iā Tor or VPN? A no ke aha ʻoe e keʻakeʻa nei i nā leka uila?

![](../image/anonexist.jpg)

- E hoʻonui ana ka Cloudflare i kahi manawa o ka outage. ʻAʻole hiki i ka poʻe kipa ke komo i kāu pūnaewele inā i lalo kāu kikowaena a i ʻole ʻo Cloudflare i lalo.
  - [Ua manaʻo maoli ʻoe ʻaʻole i iho ʻo Cloudflare?](https://www.ibtimes.com/cloudflare-down-not-working-sites-producing-504-gateway-timeout-errors-2618008) [Another](https://twitter.com/Jedduff/status/1097875615997399040) [sample](https://twitter.com/search?f=tweets&vertical=default&q=Cloudflare%20is%20having%20problems). [Need more](../PEOPLE.md)?

![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)

- Ke hoʻohana nei iā Cloudflare i mea e hōʻoia ai i kāu "lawelawe API", ʻo "kikowaena hōʻano polokalamu" a i ʻole "RSS feed" e hōʻeha i kāu mea kūʻai aku. Ua kāhea aku kahi mea kūʻai aku iā ʻoe a ua ʻōlelo "ʻAʻole hiki iaʻu ke hoʻohana hou i kāu API", a ʻaʻohe ou manaʻo i ka mea e hana nei. Hiki iā Cloudflare ke pale mālie i kāu mea kūʻai aku. Manaʻo ʻoe ua maikaʻi?
  - Nui a hewahewa nā mea kūʻai aku RSS a me ka lawelawe mea heluhelu RSS. No ke aha ʻoe e paʻi nei i ka hānai RSS inā ʻaʻole ʻoe e ʻae i ka poʻe e kau inoa?

![](../image/rssfeedovercf.jpg)

- Pono ʻoe i ka palapala HTTPS? E hoʻohana iā "Let's Encrypt" a kūʻai paha iā ia mai ka hui ʻo CA.

- Pono ʻoe i kikowaena kikowaena DNS? ʻAʻole hiki ke hoʻonohonoho i kāu kikowaena pūnaewele? Pehea lākou: [Hurricane Electric Free DNS](https://dns.he.net/), [Dyn.com](https://dyn.com/dns/), [1984 Hosting](https://www.1984hosting.com/), [Afraid.Org (Hoʻopau ka luna i kāu moʻokāki inā hoʻohana ʻoe iā TOR)](https://freedns.afraid.org/)
  - [Alternativoj al DNS](../subfiles/alternative.domaindns.md)

- Ke nānā nei i ka lawelawe hoʻokipa? Manuahi wale nō? Pehea lākou: [Onion Service](http://vww6ybal4bd7szmgncyruucpgfkqahzddi37ktceo3ah7ngmcopnpyyd.onion/en/security/network-security/tor/onionservices-best-practices), [Free Web Hosting Area](https://freewha.com/), [Autistici/Inventati Web Site Hosting](https://www.autinv5q6en4gpf4.onion/services/website), [Github Pages](https://pages.github.com/), [Surge](https://surge.sh/)
  - [Nā koho ʻē aʻe iā Cloudflare](../subfiles/alternative.cloudflare.md)

- Ke hoʻohana nei ʻoe i "cloudflare-ipfs.com"? [ʻIke paha ʻoe ʻaʻole maikaʻi ʻo Cloudflare IPFS?](../PEOPLE.md)

- E hoʻouka i kahi Pūnaewele Pahu Pūnaewele e like me OWASP a me Fail2Ban ma kāu kikowaena pūnaewele a hoʻonohonoho pono iā ia.
  - ʻAʻole ka pale ʻana iā Tor. Mai hoʻopaʻi i nā mea āpau no nā mea hoʻohana liʻiliʻi maikaʻi ʻole.

- Alakaʻi hou a palaka paha i nā mea hoʻohana "Cloudflare Warp" mai ke kiʻi ʻana i kāu pūnaewele. A hāʻawi i kahi kumu inā hiki iā ʻoe.

> Papa inoa IP: "[ʻO nā pae IP o Cloudflare i kēia manawa](cloudflare_inc/)"

> A: E ālai wale iā lākou

```
server {
...
deny 173.245.48.0/20;
deny 103.21.244.0/22;
deny 103.22.200.0/22;
deny 103.31.4.0/22;
deny 141.101.64.0/18;
deny 108.162.192.0/18;
deny 190.93.240.0/20;
deny 188.114.96.0/20;
deny 197.234.240.0/22;
deny 198.41.128.0/17;
deny 162.158.0.0/15;
deny 104.16.0.0/12;
deny 172.64.0.0/13;
deny 131.0.72.0/22;
deny 2400:cb00::/32;
deny 2606:4700::/32;
deny 2803:f800::/32;
deny 2405:b500::/32;
deny 2405:8100::/32;
deny 2a06:98c0::/29;
deny 2c0f:f248::/32;
...
}
```

> B: Alakaʻi hou i ka ʻaoʻao hoʻolaha

```
http {
...
geo $iscf {
default 0;
173.245.48.0/20 1;
103.21.244.0/22 1;
103.22.200.0/22 1;
103.31.4.0/22 1;
141.101.64.0/18 1;
108.162.192.0/18 1;
190.93.240.0/20 1;
188.114.96.0/20 1;
197.234.240.0/22 1;
198.41.128.0/17 1;
162.158.0.0/15 1;
104.16.0.0/12 1;
172.64.0.0/13 1;
131.0.72.0/22 1;
2400:cb00::/32 1;
2606:4700::/32 1;
2803:f800::/32 1;
2405:b500::/32 1;
2405:8100::/32 1;
2a06:98c0::/29 1;
2c0f:f248::/32 1;
}
...
}

server {
...
if ($iscf) {rewrite ^ https://example.com/cfwsorry.php;}
...
}

<?php
header('HTTP/1.1 406 Not Acceptable');
echo <<<CLOUDFLARED
Thank you for visiting ourwebsite.com!<br />
We are sorry, but we can't serve you because your connection is being intercepted by Cloudflare.<br />
Please read http://crimeflare.eu.org for more information.<br />
CLOUDFLARED;
die();
```

- E hoʻonohonoho iā Tor Onion Service a i ʻole I2P insite inā ʻoe e hilinaʻi i ke kūʻokoʻa a hoʻokipa i nā mea hoʻohana inoa ʻole.

- E noi i nā ʻōlelo aʻoaʻo mai nā mea lawelawe pūnaewele pālua ʻo Clearnet / Tor a hana i mau hoa inoa ʻole.

</details>

------

<details>
<summary>kaomi iaʻu

## Mea hoʻohana polokalamu
</summary>


- Ke hoʻohana nei ʻo Discord iā CloudFlare. Nā koho ʻē aʻe? Paipai mākou [**Briar** (Android)](https://f-droid.org/en/packages/org.briarproject.briar.android/), [Ricochet (PC)](https://ricochet.im/), [Tox + Tor (Android/PC)](https://tox.chat/download.html)
  - Hoʻokomo pū ʻo Briar iā Tor daemon no laila ʻaʻole ʻoe e hoʻouka iā Orbot.
  - Qwtch hoʻomohala, wehe pilikino, holoi ʻia ka papahana stop_cloudflare mai kā lākou lawelawe git me ka ʻole o ka leka hoʻomaopopo.

- Inā ʻoe e hoʻohana iā Debian GNU / Linux, a i ʻole kekahi derivative, kākau inoa: [bug #831835](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835). A inā hiki iā ʻoe, e kōkua e hōʻoia i ka pā, a kōkua i ka mea mālama i ka hopena kūpono inā e ʻae ʻia.

- Paipai mau i kēia mau polokalamu kele pūnaewele.

| Inoa | Mea hoʻomohala | Kākoʻo | Manaʻo manaʻo |
| -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Ungoogled-Chromium](https://ungoogled-software.github.io/ungoogled-chromium-binaries/) | Eloston | [ ? ](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium) | PC (Win, Mac, Linux)  _!Tor_ |
| [Bromite](https://www.bromite.org/fdroid) | Bromite | [ ? ](https://github.com/bromite/bromite/issues) | Android  _!Tor_ |
| [Tor Browser](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | PC (Win, Mac, Linux)  _Tor_|
| [Tor Browser Android](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | Android  _Tor_|
| [Onion Browser](https://itunes.apple.com/us/app/onion-browser/id519296448?mt=8) | Mike Tigas | [ ? ](https://github.com/OnionBrowser/OnionBrowser/issues) | Apple iOS  _Tor_|
| [GNU/Icecat](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | GNU | [ ? ](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | PC (Linux) |
| [IceCatMobile](https://f-droid.org/en/packages/org.gnu.icecat/) | GNU | [ ? ](https://lists.gnu.org/mailman/listinfo/bug-gnuzilla) | Android |
| [Iridium Browser](https://iridiumbrowser.de/about/) | Iridium | [ ? ](https://github.com/iridium-browser/iridium-browser/) | PC (Win, Mac, Linux, OpenBSD) |


Kūpono ʻole ka pilikino o nā polokalamu ʻē aʻe. ʻAʻole kēia manaʻo he "hemolele" ʻo Tor browser.
ʻAʻohe 100% paʻa a ʻaʻohe 100% pilikino ma ka pūnaewele a me ka ʻenehana.

- ʻAʻole makemake ʻoe e hoʻohana Tor? Hiki iā ʻoe ke hoʻohana i kekahi polokalamu kele pūnaewele me ka Tor daemon.
  - [E hoʻomaopopo ʻaʻole makemake ka papahana Tor i kēia.](https://support.torproject.org/tbb/tbb-9/) E hoʻohana iā Tor Browser inā hiki iā ʻoe ke hana pēlā.
- [Pehea e hoʻohana ai iā Chromium me Tor](../subfiles/chromium_tor.md)


E kamaʻilio e pili ana i ka pilikino o ka polokalamu ʻē aʻe.

- [Inā pono ʻoe e hoʻohana i Firefox, koho iā "Firefox ESR".](https://www.mozilla.org/en-US/firefox/organizations/)
  - [Firefox - Nānā Mākaʻikaʻi Mea ʻInikino](https://spyware.neocities.org/articles/firefox.html)
  - [Hōʻole ʻo Firefox i ka ʻōlelo manuahi, pāpā i ka ʻōlelo manuahi](https://web.archive.org/web/20200423010026/https://reclaimthenet.org/firefox-rejects-free-speech-bans-free-speech-commenting-plugin-dissenter-from-its-extensions-gallery/)
  - ["100+ mau downvotes. Me he mea lā ke noi nei i kahi ʻoihana polokalamu e hoʻopili i ... ʻoi aku ka nui o ka polokalamu i kēia mau lā."](https://old.reddit.com/r/firefox/comments/gutdiw/weve_got_work_to_do_the_mozilla_blog/fslbbb6/)
  - [Uh, no ke aha e hōʻike ana ʻo Firefox iaʻu i nā loulou i kākoʻo ʻia i kaʻu pae URL?](https://www.reddit.com/r/firefox/comments/jybx2w/uh_why_is_firefox_showing_me_sponsored_links_in/)
  - [Mozilla - Hoʻokomo ʻia ka Diabolō](https://digdeeper.neocities.org/ghost/mozilla.html)

- [E hoʻomanaʻo, ke hoʻohana nei ʻo Mozilla i ka lawelawe Cloudflare.](https://www.robtex.com/dns-lookup/www.mozilla.org) [Ke hoʻohana nei lākou i ka lawelawe DNS a Cloudflare i kā lākou huahana.](https://www.theregister.co.uk/2018/03/21/mozilla_testing_dns_encryption/)

- [Ua hōʻole ʻae ʻo Mozilla i kēia likiki.](https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1426618)

- [He hoʻohenehene ka Firefox Focus.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743) [Ua hoʻohiki lākou e hoʻopau i ka telemetry akā ua hoʻololi lākou.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/4210)

- [Aloha ʻo PaleMoon / Basilisk mea hoʻolālā iā Cloudflare.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743#issuecomment-345993097)
  - [Kuʻi ʻia a hoʻolaha ʻia ʻo Pale Moon's Archive Server no 18 mau mahina](https://www.reddit.com/r/privacytoolsIO/comments/cc808y/pale_moons_archive_server_hacked_and_spread/)
  - Hoʻowahāwahā ʻo ia i nā mea hoʻohana Tor - "[E inaina aku iā Tor. Manaʻo wau e inaina ka hapa nui o nā pūnaewele iā Tor e noʻonoʻo nei i kāna kumu hoʻomāinoino kiʻekiʻe loa.](https://github.com/yacy/yacy_search_server/issues/314#issuecomment-565932097)"

- [He pilikia nui ko "Water kelepona" ma ka home](https://spyware.neocities.org/articles/waterfox.html)

- [He spyware ʻo Google Chrome.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-google.en.html)
  - [Hōʻike ʻo Google i kāu hana.](https://spyware.neocities.org/articles/chrome.html)

- [Hana ʻo SRWare Iron i mau pili home he nui loa i ka home.](https://spyware.neocities.org/articles/iron.html) Pili pū ia i nā kāʻei google.

- [ʻO ka mea wiwo ʻole Pūnaewele keʻokeʻo Facebook / Twitter trackers.](https://www.bleepingcomputer.com/news/security/facebook-twitter-trackers-whitelisted-by-brave-browser/)
  - [Eia nā pilikia hou.](https://spyware.neocities.org/articles/brave.html)
  - [binance pili ID](https://twitter.com/cryptonator1337/status/1269594587716374528)

- [Mālama ʻo Microsoft Edge iā Facebook e holo i ke code Flash ma hope o nā kua o nā mea hoʻohana.](https://www.zdnet.com/article/microsoft-edge-lets-facebook-run-flash-code-behind-users-backs/)

- [ʻAʻole mahalo ʻo Vivaldi i kāu pilikino.](https://spyware.neocities.org/articles/vivaldi.html)

- [ʻIlikai spyware Opera: kiʻekiʻe loa](https://spyware.neocities.org/articles/opera.html)

- Apple iOS: [ʻAʻole pono ʻoe e hoʻohana i nā iOS āpau, ʻo ka mea nui ʻoiai he malware ia.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-apple.html)

No laila mākou e paipai aku nei ma ka papa ʻaina wale nō. ʻAʻohe mea ʻē aʻe.

</details>

------

<details>
<summary>kaomi iaʻu

## Mea hoʻohana ʻo Mozilla Firefox
</summary>


- Na "Firefox Night" e hoʻouna i ka ʻikepili pae debug i nā kikowaena pūnaewele Mozilla me ka loaʻa ʻole o ka hana opt-out.
  - [Ke ʻumiʻumi nei ʻo Mozilla mau kikowaena iā Cloudflare](https://www.digwebinterface.com/?hostnames=www.mozilla.org%0D%0Amozilla.cloudflare-dns.com&type=&ns=resolver&useresolver=8.8.4.4&nameservers=)

- Hiki paha ke pāpā aku iā Firefox e hoʻohui i nā kikowaena pūnaewele Mozilla.
  - [Kuhi ʻia nā kulekele hoʻolālā Mozilla](https://github.com/mozilla/policy-templates/blob/master/README.md)
  - E hoʻomanaʻo e pau paha kēia hana i ka hana ma ka mana ma hope no ka makemake ʻo Mozilla e whitelist iā lākou iho.
  - E hoʻohana i ka pale ahi a me ka kānana DNS e ālai loa iā lākou.

"`/distribution/policies.json`"

>     "WebsiteFilter": {
> 		"Block": [
> 		"*://*.mozilla.com/*",
> 		"*://*.mozilla.net/*",
> 		"*://*.mozilla.org/*",
> 		"*://webcompat.com/*",
> 		"*://*.firefox.com/*",
> 		"*://*.thunderbird.net/*",
> 		"*://*.cloudflare.com/*"
> 		]
>     },


- ~~Hōʻike i kahi pepeke ma ka tracker mozilla, e haʻi ana iā lākou ʻaʻole e hoʻohana iā Cloudflare.~~ Aia kahi hōʻike pepeke ma bugzilla. Nui nā poʻe i kau ʻia i ko lākou hopohopo, akā hūnā ʻia ka ʻino e ke admin i ka makahiki 2018.

- Hiki iā ʻoe ke hoʻopau iā DoH ma Firefox.
  - [Hoʻololi i ka hāʻawi DNS paʻamau o firefox](../subfiles/change-firefox-dns.md)

![](../image/firefoxdns.jpg)

- [Inā makemake ʻoe e hoʻohana i ka ʻole ISP DNS, e noʻonoʻo e hoʻohana i ka lawelawe ʻo OpenNIC Tier2 DNS a i ʻole kekahi o nā lawelawe DNS ʻole Cloudflare.](https://wiki.opennic.org/start)
![](../image/opennic.jpg)
  - E ālai ʻo Cloudflare me DNS. [Crimeflare DNS](../subfiles/service.publicdns.md)

- Hiki iā ʻoe ke hoʻohana iā Tor ma ke ʻano he DNS resolver. [Inā ʻaʻole ʻoe he loea Tor, e nīnau i ka nīnau ma aneʻi.](https://tor.stackexchange.com/)

> **Pehea?**
> 1. Hoʻoiho iā Tor a hoʻokomo iā ia i kāu kamepiula.
> 2. E hoʻohui i kēia laina i ka faile "torrc".
> DNSPort 127.0.0.1:53
> 3. Hoʻā hou Tor.
> 4. E hoʻonoho i ka kikowaena DNS o kāu kamepiula iā "127.0.0.1".

</details>

------

<details>
<summary>kaomi iaʻu

## Hana
</summary>


- E haʻi i nā poʻe ʻē aʻe a puni iā ​​ʻoe e pili ana i nā makaʻi o Cloudflare.

- [Kōkua i ka hoʻomaikaʻi ʻana i kēia waihona.](http://crimeflare.eu.org)
  - ʻO nā papa inoa ʻelua, nā paio e kūʻē iā ia a me nā kikoʻī.

- [Palapala a e hoʻolaha ākea loa kahi e hewa ai nā mea me Cloudflare (a me nā ʻoihana like), e hōʻoia ana e ʻōlelo i kēia waihona ke hana ʻoe pēlā](http://crimeflare.eu.org) :)

- E kiʻi i nā poʻe hou aʻe e hoʻohana ana iā Tor ma ka paʻamau i hiki iā lākou ke ʻike i ka pūnaewele mai ka kuanaʻike o nā wahi like ʻole o ka honua.

- Hoʻomaka nā pūʻulu, i ka pāpili kaiaulu a me ka ʻiā, i hoʻolaʻa ʻia no ka hoʻokuʻu ʻana i ka honua mai Cloudflare.

- Ma kahi kūpono, e hoʻopili i kēia mau pūʻulu ma kēia waihona - hiki i kēia ke lilo i wahi no ka hoʻohui ʻana e hana pū ana ma ke ʻano he hui.

- [E hoʻomaka i kahi coop i hiki ke hāʻawi i kahi koho ʻokoʻa ʻokoʻa i Cloudflare.](../subfiles/alternative.cloudflare.md)

- E ʻike iā mākou i nā koho ʻē aʻe e kōkua i ka hāʻawi ʻana i kahi pale pale pale kūʻē iā Cloudflare.

- Inā he mea kūʻai ʻoe ʻo Cloudflare, hoʻonohonoho i kāu hoʻonohonoho pilikino, a kali iā lākou e hōʻino iā lākou.
  - [A laila e lawe iā lākou ma lalo o ka anti-spam / kuleana haki.](https://twitter.com/thexpaw/status/1108424723233419264)

- Inā ʻoe ma ʻAmelika Hui Pū ʻIa o ʻAmelika a ʻo ka pūnaewele e nīnau ʻia nei he panakō a mea helu kālā paha, e hoʻāʻo e lawe i ka kaomi kānāwai ma lalo o ke kānāwai Gramm – Leach – Bliley, a i ʻole nā ​​ʻAmelika me nā DIsability Act a hōʻike mai iā mākou i ka lōʻihi o kou hiki .

- Inā he pūnaewele aupuni ka pūnaewele, e hoʻāʻo e lawe i ka kaomi kānāwai ma lalo o ka 1 Hoʻololi o ke Kumukānāwai ʻo US.

- Inā he kamaʻāina ʻoe no EU, e kāhea i ka pūnaewele e hoʻouna i kāu ʻike pilikino ma lalo o ka General Data Protection Protection. Inā hōʻole lākou e hāʻawi iā ʻoe i kāu ʻike, he mea hōʻeha kēlā i ke kānāwai.

- No nā ʻoihana e koi nei e hāʻawi i ka lawelawe ma kā lākou pūnaewele e hoʻāʻo e hōʻike iā lākou ma ke ʻano he "hoʻolaha hoʻopunipuni" i nā hui hoʻomalu palekana a me BBB. Hāʻawi ʻia nā pūnaewele Cloudflare e nā kikowaena Cloudflare.

- [Kuhi ka ITU ma ka pōʻaiapili US e hoʻomaka ana ʻo Cloudflare e lawa a lawa e lawe ʻia ke kānāwai antitrust ma luna o lākou.](https://www.itu.int/en/ITU-T/Workshops-and-Seminars/20181218/Documents/Geoff_Huston_Presentation.pdf)

- Kuhi ʻia hiki i ka GNU GPL mana 4 ke hoʻopili i kahi hoʻolako e kūʻē i ka mālama ʻana i nā code kumu ma hope o ia lawelawe, e koi ana no nā GPLv4 āpau a me nā papahana ma hope aku e kiʻi ʻia ke code source ma o ka medium i hoʻokae ʻole i nā mea hoʻohana Tor.

- [Se vi uzas Mastodon bonvolu sekvi la konton Mitigator](../subfiles/service.altlink.md).

</details>

------

### Nā Manaʻo Manaʻo

```
Aia ka manaolana mau i ke kūpaʻa.

Momona ke kūʻē.

ʻOiai kekahi o nā hopena ʻeleʻele e hiki mai ana, ʻo ka hana kūʻē e hoʻomaʻamaʻa iā mākou e hoʻomau i ka destabilize i ke kūlana dystopic quo i nā hopena.

E pale aku!
```

```
I kekahi lā, e ʻike ʻoe i ke kumu a mākou i kākau ai i kēia.
```

```
ʻAʻohe mea futuristic e pili ana i kēia. Ua eo mua mākou.
```

### I kēia manawa, he aha kāu i hana ai i kēia lā?


![](../image/stopcf.jpg)
